講心前先拜金？60%港女指月薪無2.5萬唔好追女仔

拍拖、結婚原本是甜蜜的事，卻變成「No Money No Talk」！有交友程式公司調查1000名香港單身族，結果60%受訪單身男女認為，要追女仔需每月有2.5萬港元人工；至於成家立室，男女受訪者意見有分歧，男士普遍認為有30萬港元儲蓄就可以結婚，女方卻認為錢重要，樓更不可或缺。

該國際交友公司的調查指出，男女墮入愛河之前，必須做好講金的準備，因為多數女士會考量拍拖的質素，男士則會為了拍拖而花錢更盡興。拍拖已經不易，結婚更是香港人「敢想不敢做」的決定，超過50%受訪男人認為，沒有30萬港元儲蓄便無法抱得美人歸，其中居住港島區的男性結婚壓力最大，他們認為最少要儲蓄50萬港元才能結婚。女性受訪者則有50%人認有存款重要，但有樓更重要，她們希望婚後有個獨立居所，既害怕因居住問題面對婆媳糾紛，也抗拒和老爺、奶奶同住。

另外，結婚之後要養育子女，受訪者認為需要多少收入呢？50%以上受訪男女均認為，必須月入達6萬港元。

你岩岩瞓醒？

講心前先拜金？60%人指月薪無2.5萬唔好追女仔

係